{
  "results":[
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o maior planeta do Sistema Solar?",
      "correct_answer": "Júpiter",
      "incorrect_answers": [
        "Marte",
        "Vênus",
        "Mercúrio"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
      "correct_answer": "Marechal Deodoro da Fonseca",
      "incorrect_answers": [
        "Getúlio Vargas",
        "Juscelino Kubitschek",
        "Fernando Henrique Cardoso"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o rio mais longo do mundo?",
      "correct_answer": "Nilo",
      "incorrect_answers": [
        "Amazonas",
        "Yangtze",
        "Mississippi"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é a capital da Austrália?",
      "correct_answer": "Canberra",
      "incorrect_answers": [
        "Sydney",
        "Melbourne",
        "Brisbane"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é a primeira lei da termodinâmica?",
      "correct_answer": "Lei da Conservação da Energia",
      "incorrect_answers": [
        "Lei de Ampère",
        "Lei de Boyle-Mariotte",
        "Lei de Faraday"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o país mais populoso do mundo?",
      "correct_answer": "China",
      "incorrect_answers": [
        "Índia",
        "Estados Unidos",
        "Indonésia"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi a causa principal da Primeira Guerra Mundial?",
      "correct_answer": "Assassinato do arquiduque Francisco Ferdinando",
      "incorrect_answers": [
        "Disputas territoriais entre França e Alemanha",
        "Luta pela independência dos países da América Latina",
        "Disputa pelo controle das rotas comerciais no Pacífico"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é a unidade de medida da corrente elétrica?",
      "correct_answer": "Ampère",
      "incorrect_answers": [
        "Volt",
        "Ohm",
        "Watt"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o maior estado do Brasil em área?",
      "correct_answer": "Amazonas",
      "incorrect_answers": [
        "São Paulo",
        "Minas Gerais",
        "Bahia"
      ]
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é a obra mais famosa de Leonardo da Vinci?",
      "correct_answer": "Mona Lisa",
      "incorrect_answers": [
        "A Última Ceia",
        "O Nascimento de Vênus",
        "Guernica"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é a fórmula química da água?",
      "correct_answer": "H2O",
      "incorrect_answers": [
        "CO2",
        "CH4",
        "O2"
      ]
    },
    {
      "category": "Cinema",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o nome do agente secreto britânico criado por Ian Fleming?",
      "correct_answer": "James Bond",
      "incorrect_answers": [
        "Jason Bourne",
        "Jack Bauer",
        "John McClane"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o país mais populoso do mundo?",
      "correct_answer": "China",
      "incorrect_answers": [
        "Índia",
        "Estados Unidos",
        "Indonésia"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Em que ano o Brasil conquistou a medalha de ouro no futebol masculino nas Olimpíadas?",
      "correct_answer": "2016",
      "incorrect_answers": [
        "2012",
        "2008",
        "2004"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Em que ano foi assinada a Declaração de Independência dos Estados Unidos?",
      "correct_answer": "1776",
      "incorrect_answers": [
        "1789",
        "1792",
        "1800"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o elemento químico mais abundante na crosta terrestre?",
      "correct_answer": "Oxigênio",
      "incorrect_answers": [
        "Carbono",
        "Silício",
        "Alumínio"
      ]
    },
    {
      "category": "Cinema",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o nome do robô em Wall-E?",
      "correct_answer": "EVA",
      "incorrect_answers": [
        "R2-D2",
        "BB-8",
        "C-3PO"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o único piloto de Fórmula 1 a vencer o campeonato mundial correndo pela equipe Williams?",
      "correct_answer": "Damon Hill",
      "incorrect_answers": [
        "Ayrton Senna",
        "Michael Schumacher",
        "Lewis Hamilton"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Em que ano aconteceu a Revolução Francesa?",
      "correct_answer": "1789",
      "incorrect_answers": [
        "1760",
        "1804",
        "1830"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o maior deserto do mundo?",
      "correct_answer": "Deserto do Saara",
      "incorrect_answers": [
        "Deserto do Atacama",
        "Deserto do Kalahari",
        "Deserto da Namíbia"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o elemento químico mais leve?",
      "correct_answer": "Hidrogênio",
      "incorrect_answers": [
        "Carbono",
        "Oxigênio",
        "Nitrogênio"
      ]
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Quem pintou a Mona Lisa?",
      "correct_answer": "Leonardo da Vinci",
      "incorrect_answers": [
        "Vincent van Gogh",
        "Pablo Picasso",
        "Claude Monet"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é a capital do Iêmen?",
      "correct_answer": "Sana'a",
      "incorrect_answers": [
        "Riad",
        "Damasco",
        "Beirute"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é a unidade de medida de força no Sistema Internacional de Unidades (SI)?",
      "correct_answer": "Newton",
      "incorrect_answers": [
        "Joule",
        "Watt",
        "Hertz"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi o período histórico que ficou conhecido como a 'Idade das Trevas'?",
      "correct_answer": "Idade Média",
      "incorrect_answers": [
        "Idade Antiga",
        "Idade Moderna",
        "Renascimento"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o país mais populoso do mundo?",
      "correct_answer": "China",
      "incorrect_answers": [
        "Índia",
        "Estados Unidos",
        "Brasil"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Quem foi o líder da Revolução Cubana?",
      "correct_answer": "Fidel Castro",
      "incorrect_answers": [
        "Che Guevara",
        "Hugo Chávez",
        "Augusto Pinochet"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o elemento químico com o símbolo Hg?",
      "correct_answer": "Mercúrio",
      "incorrect_answers": [
        "Hélio",
        "Hidrogênio",
        "Háfnio"
      ]
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Quem pintou a obra 'A Última Ceia'?",
      "correct_answer": "Leonardo da Vinci",
      "incorrect_answers": [
        "Vincent van Gogh",
        "Pablo Picasso",
        "Claude Monet"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o maior oceano do mundo?",
      "correct_answer": "Pacífico",
      "incorrect_answers": [
        "Atlântico",
        "Índico",
        "Ártico"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é a menor partícula da matéria?",
      "correct_answer": "Quark",
      "incorrect_answers": [
        "Elétron",
        "Neutrino",
        "Próton"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Em que ano a Segunda Guerra Mundial terminou?",
      "correct_answer": "1945",
      "incorrect_answers": [
        "1941",
        "1942",
        "1944"
      ]
    },
    {
      "category": "Música",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o nome do guitarrista lendário que tocou com a banda Queen?",
      "correct_answer": "Brian May",
      "incorrect_answers": [
        "Eric Clapton",
        "Jimi Hendrix",
        "Eddie Van Halen"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Quem foi o líder da Revolução Russa de 1917?",
      "correct_answer": "Vladimir Lenin",
      "incorrect_answers": [
        "Joseph Stalin",
        "Leon Trotsky",
        "Mikhail Gorbachev"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o maior país do mundo?",
      "correct_answer": "Rússia",
      "incorrect_answers": [
        "China",
        "Estados Unidos",
        "Brasil"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o nome do primeiro ser humano a ir para o espaço?",
      "correct_answer": "Yuri Gagarin",
      "incorrect_answers": [
        "Neil Armstrong",
        "Buzz Aldrin",
        "Alan Shepard"
      ]
    },
    {
      "category": "Culinária",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o principal ingrediente do guacamole?",
      "correct_answer": "Abacate",
      "incorrect_answers": [
        "Tomate",
        "Cebola",
        "Pimentão"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o jogador de futebol com mais gols marcados em jogos oficiais?",
      "correct_answer": "Pele",
      "incorrect_answers": [
        "Lionel Messi",
        "Cristiano Ronaldo",
        "Diego Maradona"
      ]
    },
    {
      "category": "Música",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o nome do primeiro álbum da banda Nirvana?",
      "correct_answer": "Bleach",
      "incorrect_answers": [
        "Nevermind",
        "In Utero",
        "MTV Unplugged in New York"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi a principal causa da Guerra dos Cem Anos?",
      "correct_answer": "Disputas territoriais e sucessórias entre a França e a Inglaterra",
      "incorrect_answers": [
        "Conflitos religiosos entre católicos e protestantes",
        "Lutas pelo poder entre nobres rivais",
        "Diferenças culturais e ideológicas entre a França e a Inglaterra"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o maior deserto do mundo?",
      "correct_answer": "Deserto do Saara",
      "incorrect_answers": [
        "Deserto da Arábia",
        "Deserto de Gobi",
        "Deserto de Atacama"
      ]
    },
    {
      "category": "Cinema",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o nome do personagem principal do filme O Grande Lebowski?",
      "correct_answer": "Jeffrey Lebowski",
      "incorrect_answers": [
        "Walter Sobchak",
        "Donny Kerabatsos",
        "Jesus Quintana"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o nome do jogador de basquete que ficou conhecido como 'Air Jordan'?",
      "correct_answer": "Michael Jordan",
      "incorrect_answers": [
        "Kobe Bryant",
        "LeBron James",
        "Magic Johnson"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o nome da guerra que ocorreu entre 1939 e 1945?",
      "correct_answer": "Segunda Guerra Mundial",
      "incorrect_answers": [
        "Guerra Fria",
        "Primeira Guerra Mundial",
        "Guerra do Vietnã"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o nome do maior rio do mundo?",
      "correct_answer": "Amazonas",
      "incorrect_answers": [
        "Nilo",
        "Mississippi",
        "Yangtzé"
      ]
    },
    {
      "category": "Cinema",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o nome do personagem principal do filme \"O Poderoso Chefão\"?",
      "correct_answer": "Vito Corleone",
      "incorrect_answers": [
        "Michael Corleone",
        "Santino Corleone",
        "Fredo Corleone"
      ]
    },
    {
      "category": "Música",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do famoso pianista e compositor de música clássica que era surdo?",
      "correct_answer": "Ludwig van Beethoven",
      "incorrect_answers": [
        "Johann Sebastian Bach",
        "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "Frédéric Chopin"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o esporte mais popular no Brasil?",
      "correct_answer": "Futebol",
      "incorrect_answers": [
        "Vôlei",
        "Basquete",
        "Tênis"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o elemento químico mais abundante no universo?",
      "correct_answer": "Hidrogênio",
      "incorrect_answers": [
        "Oxigênio",
        "Carbono",
        "Ferro"
      ]
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do quadro mais famoso do pintor holandês Vincent van Gogh?",
      "correct_answer": "Noite Estrelada",
      "incorrect_answers": [
        "Girassóis",
        "Autorretr",
        "Frédéric Chopin"
      ]
    },
    {
      "category": "Música",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o nome da banda de rock liderada por Mick Jagger?",
      "correct_answer": "Rolling Stones",
      "incorrect_answers": [
        "The Beatles",
        "Led Zeppelin",
        "Pink Floyd"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é a capital da Espanha?",
      "correct_answer": "Madri",
      "incorrect_answers": [
        "Barcelona",
        "Sevilha",
        "Valência"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do time de futebol com mais títulos da Liga dos Campeões da UEFA?",
      "correct_answer": "Real Madrid",
      "incorrect_answers": [
        "Barcelona",
        "Liverpool",
        "Bayern de Munique"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual foi o líder nazista responsável pelo Holocausto?",
      "correct_answer": "Adolf Eichmann",
      "incorrect_answers": [
        "Adolf Hitler",
        "Heinrich Himmler",
        "Joseph Goebbels"
      ]
    },
    {
      "category": "Cinema",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi o primeiro filme a ganhar o Oscar de Melhor Filme?",
      "correct_answer": "Asas",
      "incorrect_answers": [
        "E o Vento Levou",
        "Casablanca",
        "O Poderoso Chefão"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o nome da partícula subatômica com carga elétrica positiva?",
      "correct_answer": "Próton",
      "incorrect_answers": [
        "Nêutron",
        "Elétron",
        "Méson"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é a capital da Austrália?",
      "correct_answer": "Canberra",
      "incorrect_answers": [
        "Sydney",
        "Melbourne",
        "Brisbane"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi o primeiro país a declarar independência dos Estados Unidos?",
      "correct_answer": "Marrocos",
      "incorrect_answers": [
        "Canadá",
        "França",
        "Espanha"
      ]
    },
    {
      "category": "Cinema",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o nome do personagem interpretado por Tom Hanks em Forrest Gump?",
      "correct_answer": "Forrest Gump",
      "incorrect_answers": [
        "Andy Dufresne",
        "Woody",
        "Josh Baskin"
      ]
    },
    {
      "category": "Música",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "médio",
      "question": "Qual é o nome do guitarrista da banda Guns N' Roses?",
      "correct_answer": "Slash",
      "incorrect_answers": [
        "Eddie Van Halen",
        "Jimi Hendrix",
        "Jimmy Page"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Quantos Grand Slams de tênis Rafael Nadal ganhou até agora?",
      "correct_answer": "20",
      "incorrect_answers": [
        "18",
        "16",
        "14"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o único jogador de futebol a ter vencido o Ballon d'Or, a Bola de Ouro da FIFA e a Chuteira de Ouro em um mesmo ano?",
      "correct_answer": "Lionel Messi",
      "incorrect_answers": [
        "Cristiano Ronaldo",
        "Neymar",
        "Kylian Mbappé"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o ponto mais alto da América do Sul?",
      "correct_answer": "Aconcágua",
      "incorrect_answers": [
        "Monte Roraima",
        "Monte Ojos del Salado",
        "Monte Chimborazo"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi o imperador romano que construiu o Coliseu?",
      "correct_answer": "Vespasiano",
      "incorrect_answers": [
        "Calígula",
        "Augusto",
        "Nero"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é a teoria que descreve a gravidade como uma curvatura no espaço-tempo?",
      "correct_answer": "Teoria da relatividade geral",
      "incorrect_answers": [
        "Teoria da gravidade quântica",
        "Teoria das cordas",
        "Teoria M"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do elemento químico de número atômico 99?",
      "correct_answer": "Einsteinio",
      "incorrect_answers": [
        "Califórnio",
        "Berquélio",
        "Cúrio"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o país mais populoso que não faz fronteira com o mar?",
      "correct_answer": "China",
      "incorrect_answers": [
        "Rússia",
        "Nigéria",
        "Etiópia"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi o primeiro presidente eleito democraticamente no Brasil após o período da ditadura militar?",
      "correct_answer": "Tancredo Neves",
      "incorrect_answers": [
        "José Sarney",
        "Fernando Collor",
        "Itamar Franco"
      ]
    },
    {
      "category": "Música",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome da primeira ópera escrita por Richard Wagner?",
      "correct_answer": "Die Feen",
      "incorrect_answers": [
        "Tristão e Isolda",
        "O Navio Fantasma",
        "O Anel do Nibelungo"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é a única seleção africana a ter chegado às semis de final de uma Copa do Mundo de futebol?",
      "correct_answer": "Marrocos",
      "incorrect_answers": [
        "Senegal",
        "Nigéria",
        "Gana"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o elemento químico com o ponto de fusão mais alto?",
      "correct_answer": "Carbono",
      "incorrect_answers": [
        "Ouro",
        "Prata",
        "Ferro"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi a cidade onde aconteceu o primeiro ataque nuclear?",
      "correct_answer": "Hiroshima",
      "incorrect_answers": [
        "Nagasaki",
        "Tóquio",
        "Pequim"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi a primeira seleção a vencer a Copa do Mundo de futebol?",
      "correct_answer": "Uruguai",
      "incorrect_answers": [
        "Brasil",
        "Itália",
        "Alemanha"
      ]
    },
    {
      "category": "Literatura",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do livro mais vendido da história?",
      "correct_answer": "Bíblia",
      "incorrect_answers": [
        "Dom Quixote",
        "O Pequeno Príncipe",
        "Cem Anos de Solidão"
      ]
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome da escultura de Auguste Rodin que representa Adão?",
      "correct_answer": "O Pensador",
      "incorrect_answers": [
        "O Beijo",
        "Os Portões do Inferno",
        "A Idade do Bronze"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "O que é o Princípio da Incerteza de Heisenberg?",
      "correct_answer": "Um princípio da física quântica que afirma que é impossível medir simultaneamente a posição e a velocidade de uma partícula",
      "incorrect_answers": [
        "Um princípio da mecânica clássica que afirma que a energia de um sistema isolado permanece constante",
        "Um princípio da termodinâmica que afirma que a entropia de um sistema isolado sempre aumenta",
        "Um princípio da relatividade geral que afirma que a gravidade é uma curvatura do espaço-tempo"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi a duração da Guerra dos Cem Anos?",
      "correct_answer": "116 anos",
      "incorrect_answers": [
        "100 anos",
        "85 anos",
        "130 anos"
      ]
    },
    {
      "category": "Filosofia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é a principal ideia por trás da teoria do existencialismo?",
      "correct_answer": "A existência precede a essência",
      "incorrect_answers": [
        "A felicidade é o objetivo último da vida",
        "O ser humano é essencialmente bom",
        "A razão é a fonte de todo conhecimento verdadeiro"
      ]
    },
    {
      "category": "Literatura",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o título do romance épico escrito por John Milton?",
      "correct_answer": "Paraíso Perdido",
      "incorrect_answers": [
        "Odisseia",
        "Ilíada",
        "Os Lusíadas"
      ]
    },
    {
      "category": "Matemática",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é a conjectura matemática mais famosa?",
      "correct_answer": "Conjectura de Poincaré",
      "incorrect_answers": [
        "Teorema de Fermat",
        "Conjectura de Goldbach",
        "Hipótese de Riemann"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do processo pelo qual um átomo emite radiação?",
      "correct_answer": "Decaimento",
      "incorrect_answers": [
        "Difusão",
        "Fusão",
        "Fissão"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi o período de reinado de Luís XIV da França?",
      "correct_answer": "72 anos",
      "incorrect_answers": [
        "50 anos",
        "60 anos",
        "80 anos"
      ]
    },
    {
      "category": "Matemática",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o valor da integral definida de x^3 + 2x^2 + 3x + 4 de 0 a 1?",
      "correct_answer": "5",
      "incorrect_answers": [
        "6",
        "7",
        "8"
      ]
    },
    {
      "category": "Filosofia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome da obra de Friedrich Nietzsche que contém a afirmação \"Deus está morto\"?",
      "correct_answer": "Assim falou Zaratustra",
      "incorrect_answers": [
        "Além do bem e do mal",
        "O anticristo",
        "A gaia ciência"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o país mais setentrional do mundo?",
      "correct_answer": "Rússia",
      "incorrect_answers": [
        "Canadá",
        "Groenlândia",
        "Noruega"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é a capital do Brasil?",
      "correct_answer": "Brasília",
      "incorrect_answers": [
        "Rio de Janeiro",
        "São Paulo",
        "Belo Horizonte"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é a cor do céu em um dia ensolarado?",
      "correct_answer": "Azul",
      "incorrect_answers": [
        "Vermelho",
        "Verde",
        "Amarelo"
      ]
    },
    {
      "category": "Cinema",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o nome do protagonista da saga Star Wars?",
      "correct_answer": "Luke Skywalker",
      "incorrect_answers": [
        "Han Solo",
        "Obi-Wan Kenobi",
        "Anakin Skywalker"
      ]
    },
    {
      "category": "Esportes",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Em que esporte se usa uma bola de basquete?",
      "correct_answer": "Basquete",
      "incorrect_answers": [
        "Futebol",
        "Vôlei",
        "Tênis"
      ]
    },
    {
      "category": "Música",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o nome da banda britânica liderada por Freddie Mercury?",
      "correct_answer": "Queen",
      "incorrect_answers": [
        "The Beatles",
        "Led Zeppelin",
        "Pink Floyd"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o nome do animal que representa a medicina?",
      "correct_answer": "Cobra",
      "incorrect_answers": [
        "Leão",
        "Águia",
        "Borboleta"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
      "correct_answer": "Deodoro da Fonseca",
      "incorrect_answers": [
        "Getúlio Vargas",
        "Juscelino Kubitschek",
        "Fernando Henrique Cardoso"
      ]
    },
    {
      "category": "Matemática",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Qual é o resultado da soma de 2 + 2?",
      "correct_answer": "4",
      "incorrect_answers": [
        "2",
        "3",
        "5"
      ]
    },
    {
      "category": "Filosofia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "fácil",
      "question": "Quem foi o filósofo grego mais famoso?",
      "correct_answer": "Sócrates",
      "incorrect_answers": [
        "Platão",
        "Aristóteles",
        "Parmênides"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciência",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do processo que ocorre quando a energia do sol é convertida em energia química pelos seres vivos?",
      "correct_answer": "Fotossíntese",
      "incorrect_answers": [
        "Respiração celular",
        "Digestão",
        "Reprodução"
      ]
    },
    {
      "category": "História",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual foi o período histórico em que ocorreu a Revolução Francesa?",
      "correct_answer": "Fim do século XVIII",
      "incorrect_answers": [
        "Início do século XVIII",
        "Meio do século XVIII",
        "Início do século XIX"
      ]
    },
    {
      "category": "Matemática",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o resultado da integral definida de x^2, de 0 a 1?",
      "correct_answer": "1/3",
      "incorrect_answers": [
        "1",
        "2",
        "4/3"
      ]
    },
    {
      "category": "Filosofia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é a teoria filosófica que afirma que só podemos conhecer a nossa própria mente?",
      "correct_answer": "Solipsismo",
      "incorrect_answers": [
        "Idealismo",
        "Materialismo",
        "Realismo"
      ]
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o ponto mais alto do continente americano?",
      "correct_answer": "Aconcágua",
      "incorrect_answers": [
        "Monte McKinley",
        "Monte Logan",
        "Pico Cristóbal Colón"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciências",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do processo pelo qual o DNA é convertido em RNA?",
      "correct_answer": "Transcrição",
      "incorrect_answers": [
        "Tradução",
        "Replicação",
        "Recombinação"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciências",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é a quantidade de tempo que a Terra leva para dar uma volta completa em torno do sol?",
      "correct_answer": "Um ano",
      "incorrect_answers": [
        "Um dia",
        "Uma hora",
        "Um mês"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciências",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é a unidade de medida utilizada para medir a quantidade de elétrons em um objeto?",
      "correct_answer": "Coulomb",
      "incorrect_answers": [
        "Ampère",
        "Ohm",
        "Watt"
      ]
    },
    {
      "category": "Ciências",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do processo pelo qual a energia nuclear é liberada a partir da divisão de átomos?",
      "correct_answer": "Fissão",
      "incorrect_answers": [
        "Fusão",
        "Radioatividade",
        "Decaimento"
      ]
    },
    {
      "category": "Física",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é a velocidade da luz no vácuo?",
      "correct_answer": "299.792.458 metros por segundo",
      "incorrect_answers": [
        "30.000.000 metros por segundo",
        "3.000.000 metros por segundo",
        "300.000 metros por segundo"
      ]
    },
    {
      "category": "Física",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome da partícula subatômica que é o antielétron?",
      "correct_answer": "Pósitron",
      "incorrect_answers": [
        "Nêutron",
        "Próton",
        "Elétron"
      ]
    },
    {
      "category": "Física",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do conceito da física que afirma que a energia total em um sistema isolado permanece constante?",
      "correct_answer": "Lei da conservação da energia",
      "incorrect_answers": [
        "Lei da gravitação universal",
        "Lei de Ohm",
        "Lei de Coulomb"
      ]
    },
    {
      "category": "Física",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome da força que age entre dois objetos com massa?",
      "correct_answer": "Força gravitacional",
      "incorrect_answers": [
        "Força eletromagnética",
        "Força nuclear forte",
        "Força nuclear fraca"
      ]
    },
    {
      "category": "Física",
      "type": "múltipla escolha",
      "difficulty": "difícil",
      "question": "Qual é o nome do conceito da física que afirma que a medida de uma partícula subatômica não pode ser feita sem afetar o estado da própria partícula?",
      "correct_answer": "Princípio da incerteza de Heisenberg",
      "incorrect_answers": [
        "Lei de Snell-Descartes",
        "Lei de Newton",
        "Teoria da relatividade"
      ]
    }
  ]
}